# アルゴリズムとデータ構造

プログラム = アルゴリズム + データ構造

## [アルゴリズム](https://ja.wikipedia.org/wiki/アルゴリズム)
アルゴリズム（英: algorithm）とは、数学、コンピューティング、言語学、あるいは関連する分野において、問題を解くための手順を定式化した形で表現したものを言う。「算法」と訳されることもある。
「問題」はその「解」を持っているが、アルゴリズムは正しくその解を得るための具体的手順および根拠を与える。さらに多くの場合において効率性が重要となる。(wikipediaより)

## [データ構造](https://ja.wikipedia.org/wiki/データ構造)

データ構造（データこうぞう、英: data structure）は、計算機科学において、データの集まりをコンピュータの中で効果的に扱うため、一定の形式に系統立てて格納するときの形式のことである。
ソフトウェア開発において、データ構造についてどのような設計を行うかは、プログラム（アルゴリズム）の効率に大きく影響する。そのため、さまざまなデータ構造が考え出されている。(wikipediaより)
